---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۹
---
# شمارهٔ ۱۰۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز دست درد مجنون‌مشربان را در بیابان‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>به دامن می‌رسد مانند گل چاک گریبان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مبادا خار خواهش دامن دل را به چنگ آرد</p></div>
<div class="m2"><p>در این گلشن به رنگ غنچه جمع آرید دامان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چرا شیرین نباشد گفتگوی شکرین لعلی</p></div>
<div class="m2"><p>که می‌ریزند در بزمش به ساغر شیرهٔ جان‌ها</p></div></div>